如果我老了，躁不动了。

 如果我老了，躁不动了。我就烧掉所有的CD、海报、体恤、周边。因为我不敢想起摇滚乐的一切。如果我老了，躁不动了。我就不再听任何摇滚形式的歌曲。因为我日渐虚弱的心脏无法和上那躁动的鼓点。如果我老了，躁不动了。我就不去任何摇滚乐得演出现场。因为我行将就木的身体无法完成任何一次冲撞。如果我老了，躁不动了。我就封存所有看摇滚乐是拍的照片。因为一张张薄薄的相纸无法承载那么饱满的喜怒哀乐。如果有一天我老了，躁不动了。我绝口不提曾经热爱摇滚乐。因为那么多刻骨铭心的往事无法和人分享，只能自己珍藏。如果我老了，躁不动了。就和老伴在温暖的午后到阳台上听广播、晒太阳。听到有放摇滚乐的电台就让老伴换频道。嘟囔着，“这谁敲锅盖呢，这么吵”然后转头，悄悄擦掉皱纹里的眼泪。